綑綁東北7項 150億工程撥款通過 公民黨投贊成票：不代表全盤支持東北規劃

【明報專訊】立法會財委會昨日通過150億元工程撥款，當中包括綑綁7項涉及新界東北新發展區的土地平整及基建工程。建制派支持撥款；民主派中，公民黨投贊成票，民主黨棄權，議會陣線等8人則投反對票。

財委會審理2019/20年度基本工程儲備基金整體撥款，涉及約150億元，其中至少7項涉及新界東北發展，包括地盤平整和基礎設施工程 、收回土地以便展開新界東北堆填區擴建、排污工程等。政府早年提出新界東北發展計劃，立法會財委會2014年審議項目時，曾發生反對者衝擊立法會事件，當時民主派提出質疑，但在建制派支持下，東北發展方案獲通過。政府其後規劃東北發展，並大幅調高受影響者的賠償計算方案，該計算方案獲立法會支持。

楊岳橋：支持學校斜坡等工程

財委會昨日表決150億元工程撥款（包括東北發展項目及其他不同工程項目），結果43票當中，30票贊成、8票反對及5票棄權。贊成票包括各建制派及公民黨3票，民主黨4票及教協葉建源棄權，8票反對來自毛孟靜、陳志全、張超雄、朱凱廸、邵家臻、鄭松泰、范國威及區諾軒。公民黨黨魁楊岳橋表示，撥款申請包含多項不同工程，他們認同有部分工程需要盡快展開，包括其他地區的學校、斜坡及泳池等，並指就某些項目撥款投贊成票，不代表全盤支持東北發展規劃。

元朗天橋招標 「7月開工」

另外，政府去年向立法會財委會申請撥款，在元朗興建一條造價總值17億元的行人天橋，政府其後去信財委會表示暫時撤回。路政署昨日開始為工程招標，並指工程預計今年7月展開。

民主黨鄺俊宇在會上指出，財委會未通過天橋項目撥款，問當局為何可以招標，並預期這具爭議項目可在7月動工。

路政署主要工程管理處副處長駱劍華回應稱，政府目前正作同步招標，邀請投標者提出更具成本效益的建造方法，以在向財委會申請撥款時得知標價，7月只是預計開工的日期。

再推天橋 財庫局：運房局改決定

議會陣線朱凱廸在會上指出，財經事務及庫務局副秘書長（庫務）劉震在去年底的工務小組會議曾稱，元朗行人天橋項目於2018/19年度不會再交財委會討論，問當局為何改變決定。劉震稱，運輸及房屋局經數個月考慮後改變決定，他無法代答。

朱凱廸會後稱，政府今次做法奇怪，是「偷步招標」，且「會開埋標，知道邊個中標，再攞個銀碼來立法會攞錢，係從來無試過」。他認為政府是想用工程「已招標」和一個便宜價錢向立法會施壓，「蘇州過後無艇搭」，令立法會通過撥款。

關鍵一席

當年東北抗爭入獄的13人有何感想？

結果43票當中，30票贊成、8票反對及5票棄權。贊成票包括各建制派及公民黨3票，民主黨4票及教協葉建源棄權，

8票反對來自毛孟靜、陳志全、張超雄、朱凱廸、邵家臻、鄭松泰、范國威及區諾軒。

犯民又撚香港人

笑死，飯民咁嘅政治水準真係活該俾共匪玩殘。好心公文袋去美帝唔好掛住玩啦，學下民主黨Nancy Pelosi，政府停擺照樣不動如山以靜制動，死都唔撥預算俾邊牆計劃，最後鬥贏侵侵。一句到尾，飯民搞政治，上帝也發笑。

含淚投，自己受。

議會陣線朱凱廸在會上指出，財經事務及庫務局副秘書長（庫務）劉震在去年底的工務小組會議曾稱，元朗行人天橋項目於2018/19年度不會再交財委會討論，問當局為何改變決定。劉震稱，運輸及房屋局經數個月考慮後改變決定，他無法代答。

2018/19年度咪31/3完囉

黎緊個個月都係傾財政預算案

咁四月先再上財委會，冇問題

push

即係23票保皇狗支持通過其餘就7票
所以保皇狗就唔屌啦
屌左泛民先

一半投讚成 一半投反對 兩邊茶禮食哂

好似你咁，有大屎同細屎
你就細味品嚐堆細屎

用例子都用錯
有兩個盒
a盒就百分之一百係屎
b盒就有機率唔係屎
但你就要掉個b走留番個a比自己

保皇狗明買明賣，講明支持政府
販民狗呃呃氹氹，又話反對呢樣個樣，轉頭插你一刀

哦，姐係泛民有做得唔好既地方都唔批評得

又係呢個垃圾理由
保皇狗100%賣港
就話明買明賣
泛民有時都會支持下香港人好似沙中線特權調查
泛民25票支持
保皇狗28票反對所以話要幫保皇狗轉移視線真係多多借口

選舉時, 記住POST返呢D投票記錄出黎！

哦
即係話保皇狗賣港最落力
就唔可以講？

香港識撚玩政治咩 驚依樣驚個樣

記住
選舉時推番保皇狗賣港投票紀錄出來

又係件垃圾楊岳橋

屌，投唔投都死啦
投，又話人賣港
唔投，又被人話阻住地球轉
根本政府一早就寫好劇本。綑綁投票，一係得罪支持者，一係得罪當區居民